啪啪紙製炸彈炸斷手 青年判入教導所

【本報訊】患有社交焦慮症的18歲青年，為紓緩壓力及情緒，從網上學製炸彈，將不喜歡的人名貼在炸彈上引爆。他今年初在天水圍寓所自製炸彈時發生爆炸，左手被炸至稀爛。區院法官鮑理賢昨判刑指，被告有人格失調問題及反社會病徵，重犯機會高，而他長時間有情緒問題，家人亦控制不到，須接受紀律式訓練，判他入教導所。
炸彈貼不喜愛者名字
現年18歲被告曾子豐的個子不高，昨依舊穿上大碼深色風褸應訊。他早前承認製造爆炸品、管有爆炸及違禁品三項罪，還柙至今已個多月。昨日見他較前更消瘦，面對判刑，一直呆呆的望向法官席。被告的父親及姊姊等三名親人到庭旁聽，判刑後便急步乘的士離開。
法官引述報告指，涉案炸彈威力可形成半米火球，爆炸碎片遠飛30米，可令範圍以內的人受傷，又能擊碎5米內的玻璃，及導致1米內的牆身批盪裂開。若有人站在爆炸點1米範圍內，可導致重傷及耳膜破損。
精神報告則指被告過往有注意力缺乏症、過度活躍症及行為問題，目前有人格失調及反社會病徵，屬高度危險人物，重犯機會高。被告鹵莽，自我控制力差，明知犯錯會帶來後果仍犯錯。
報告又指，被告他讀書時沒有朋友，任運輸工作時遭同事挑錯處，又要吃力牢記貨物編號，令他感挫敗。他自去年初開始瀏覽製炸彈網頁，將不喜歡的人名貼在炸彈引爆減壓。
用啪啪紙火藥製炸彈
事發於今年2月10日晚上10時許，被告在房內製造炸彈，當他打開盛有火藥的膠樽時發生爆炸，其左手掌至手腕炸至稀爛，肌肉及筋腱外露，拇指飛脫，須整隻手掌截肢；其右手亦有深層割傷，食指第一節手指斷裂。
被告向警員承認，事發前在元朗的玩具店購買6箱俗稱「啪啪紙」的火藥。他將火藥及鐵珠放進電筒內製造炸彈，造了5枚炸彈，已引爆其中4枚。餘下未引爆的炸彈、4箱共288包的啪啪紙、兩樽盛滿火藥的膠樽及3支金屬管等。

炸埋右手咪唔會再犯

駛唔駛咁對佢啊....搞成咁佢都唔想喎....

得返一隻手重犯機會都高?

屌呢篇真係中學睇到大學畢業

係咪舊聞黎 我幾肯定好多年前有一單情節好似嘅案件又係天水圍

義肢再炸過

係天生定後天，如果係後天，佢家庭都係變態家庭...

幾時改篇被告轉做有米仔既判詞

如果佢要入教導所嘅話，搞成佢咁嘅人都要一齊入去。

Grenade Out !

唔記得禁shift掣走佬啫

點會咁判...

佢其實幾慘，係精神有問題，根本唔係正常人有預謀製造炸彈

應該當精神病人看管合理啲

old news

自閉都整到炸彈

整炸彈嚟講,勞工子弟中學/福建中學,倍橋,香島啲手勢幾好.

佢應該冇錢請律師